<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="../../../module.rnc" schematypens="https://relaxng.org/ns/structure/1.0?>
<module>
    <h>uair</h>
    <p><g>uair</g>
        <vb/>
        <en>an hour</en></p>

    <section>
        <h>nouns</h>
        <module id="cairteal">
            <h>cairteal</h>
            <p><g><a href="?gd=cairteal">cairteal</a> na h-uarach</g>
                <en>a quarter of an hour</en> – <xl>
                    <li>
                        <gd>Dh’éirich Màiri agus Calum tràth anns a’ mhadainn an diugh, oir bha iad
                            ri dhol do’n sgoil. Dh’éirich Màiri aig deich mionaidean an déidh
                            seachd, ach cha do dh’éirich Calum gus an robh e fichead mionaid gu
                            ochd. Ged a bha Calum fada gun éiridh, cha tug e ach cairteal na
                            h-uarach air faighinn deiseil, agus thàinig e a nuas an staidhre gu a
                            bhracaist aig cóig mionaidean gu ochd.</gd>
                        <tr>Mary and Malcolm rose early in the morning today, for they had to go to
                            the school. Mary rose at ten minutes past seven, but Malcolm didn’t rise
                            until it was twenty minutes to eight. Although Calum was late in rising,
                            he only took a quarter of an hour to get ready, and he came downstairs
                            to his breakfast a five minutes to eight.</tr>
                        <ref text="617">td. 182-3</ref>
                    </li>
                </xl>
            </p>
        </module>
    </section>

    <section>
        <h>verbs</h>
        <section>
            <h>object</h>
            <module id="thoir">
                <h>thoir</h>
                <p><g><a href="?gd=thoir">thoir</a> ... uair air ...</g>
                    <en>... takes an hour to ...</en> – <xl>
                        <li>
                            <gd>Dh’éirich Màiri agus Calum tràth anns a’ mhadainn an diugh, oir bha
                                iad ri dhol do’n sgoil. Dh’éirich Màiri aig deich mionaidean an
                                déidh seachd, ach cha do dh’éirich Calum gus an robh e fichead
                                mionaid gu ochd. Ged a bha Calum fada gun éiridh, cha tug e ach
                                cairteal na h-uarach air faighinn deiseil, agus thàinig e a nuas an
                                staidhre gu a bhracaist aig cóig mionaidean gu ochd.</gd>
                            <tr>Mary and Malcolm rose early in the morning today, for they had to go
                                to the school. Mary rose at ten minutes past seven, but Malcolm
                                didn’t rise until it was twenty minutes to eight. Although Calum was
                                late in rising, he only took a quarter of an hour to get ready, and
                                he came downstairs to his breakfast a five minutes to eight.</tr>
                            <ref text="617">td. 182-3</ref>
                        </li>
                    </xl>
                </p>
            </module>
        </section>
    </section>

</module>
