<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="../../../module.rnc" schematypens="https://relaxng.org/ns/structure/1.0?>
<module>
    <h>eun</h>
    <p><g>eun</g>
        <masc/>
        <en>a bird</en></p>

    <section>
        <h>adjectives</h>
        <module id="beag">
            <h>beag</h>
            <p><g>eun <a href="?gd=beag">beag</a></g>
                <en>a little bird</en> – <xl>
                    <li>
                        <gd>Chunnaic mi eun beag ann an craoibh agus iolair air creig.</gd>
                        <tr>I saw a little bird in a tree and an eagle on a rock.</tr>
                        <ref text="617">td. 236</ref>
                    </li>
                </xl>
            </p>
        </module>
    </section>

    <section>
        <h>nouns</h>
        <module id="craobh">
            <h>craobh</h>
            <p><g>eun ann an <a href="?gd=craobh">craoibh</a></g>
                <en>a bird in a tree</en> – <xl>
                    <li>
                        <gd>Dh’ fhàg Màiri agus Seumas an taigh tràth anns a’ mhadainn. Bha an latha
                            blàth, agus bha na h-eòin a’ seinn anns na craobhan.</gd>
                        <tr>Mary and James left the house early in the morning. The day was warm,
                            and the birds were singing in the trees.</tr>
                        <ref text="617">td. 76 [adapted]</ref>
                    </li>
                </xl>
            </p>
        </module>
        <module id="creag">
            <h>creag</h>
            <p><g>eun am measg <a href="?gd=creag">chreag</a></g>
                <en>a bird among rocks</en> – <xl>
                    <li>
                        <gd>Bha Calum sgìth a’ coiseachd air a’ mhonadh, ach mu dheireadh ràinig e
                            mullach na beinne. [...] Bha latha briagha ann agus bha a’ ghrian a’
                            deàrrsadh. Cha robh neul anns an adhar. Bha an uiseag a’ seinn os cionn
                            a chinn agus bha na h-eòin a’ ceileireadh am measg nan creag.</gd>
                        <tr>Malcolm was tired walking on the moor, but at last he reached the top of
                            the mountain. [...] It was a beautiful day and the sun was shining.
                            There wasn’t a cloud in the sky. The lark was singing above his head and
                            the birds were warbling among the rocks.</tr>
                        <ref text="617">td. 146</ref>
                    </li>
                </xl>
            </p>
        </module>
    </section>


    <section>
        <h>verbs</h>
        <section>
            <h>subject</h>
            <module id="seinn">
                <h>seinn</h>
                <p><g><a href="?gd=seinn">seinn</a> eun</g>
                    <en>a bird sings</en> – <xl>
                        <li>
                            <gd>Dh’ fhàg Màiri agus Seumas an taigh tràth anns a’ mhadainn. Bha an
                                latha blàth, agus bha na h-eòin a’ seinn anns na craobhan.</gd>
                            <tr>Mary and James left the house early in the morning. The day was
                                warm, and the birds were singing in the trees.</tr>
                            <ref text="617">td. 76 [adapted]</ref>
                        </li>
                    </xl>
                </p>
            </module>
            <module id="ceileir">
                <h>ceileir</h>
                <p><g><a href="?gd=ceileir">ceileir</a> eun</g>
                    <en>a bird warbles</en> – <xl>
                        <li>
                            <gd>Bha Calum sgìth a’ coiseachd air a’ mhonadh, ach mu dheireadh ràinig
                                e mullach na beinne. [...] Bha latha briagha ann agus bha a’ ghrian
                                a’ deàrrsadh. Cha robh neul anns an adhar. Bha an uiseag a’ seinn os
                                cionn a chinn agus bha na h-eòin a’ ceileireadh am measg nan
                                creag.</gd>
                            <tr>Malcolm was tired walking on the moor, but at last he reached the
                                top of the mountain. [...] It was a beautiful day and the sun was
                                shining. There wasn’t a cloud in the sky. The lark was singing above
                                his head and the birds were warbling among the rocks.</tr>
                            <ref text="617">td. 146</ref>
                        </li>
                    </xl></p>
            </module>
        </section>
        <section>
            <h>pseudo-object</h>
            <module id="eeisd">
                <h>éisd</h>
                <p><g><a href="?eeisd">éisd</a> ri eun</g>
                    <en>listen to a bird</en> – <xl>
                        <li>
                            <gd>Bha Calum sgìth a’ coiseachd air a’ mhonadh, ach mu dheireadh ràinig
                                e mullach na beinne. [...] Bha latha briagha ann agus bha a’ ghrian
                                a’ deàrrsadh. Cha robh neul anns an adhar. Bha an uiseag a’ seinn os
                                cionn a chinn agus bha na h-eòin a’ ceileireadh am measg nan creag.
                                ’S toigh le Calum a bhith ag éisdeachd ris na h-eòin.</gd>
                            <tr>Malcolm was tired walking on the moor, but at last he reached the
                                top of the mountain. [...] It was a beautiful day and the sun was
                                shining. There wasn’t a cloud in the sky. The lark was singing above
                                his head and the birds were warbling among the rocks. Calum likes to
                                listen to the birds.</tr>
                            <ref text="617">td. 146</ref>
                        </li>
                    </xl>
                </p>
            </module>
        </section>
    </section>




</module>
