<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="../../../module.rnc" schematypens="https://relaxng.org/ns/structure/1.0?>
<module>
    <h>càit</h>
    <p><g>càit</g>
        <en>where</en> is a question word (interrogative adverb).</p>

    <section>
        <h>dependents</h>
        <section>
            <h>complement</h>
            <p>The complement of <g>càit</g> is introduced by the interrogative particle <a
                    href="?gd=an^particle"><g>an</g></a>.</p>
            <module id="caait_a_bheil">
                <h>càit a bheil ... ?</h>
                <p><g>càit a <a href="?gd=bi">bheil</a> ... ?</g>
                    <en>where is ... ?</en></p>
                <p>Some examples where <g>càit</g> stands for a locative predicate – <xl>
                        <li>
                            <gd>Càit a bheil an gille beag an diugh? Tha e anns an sgoil.</gd>
                            <tr>Where is the little boy today? He is in the school.</tr>
                            <ref text="617">td. 14</ref>
                        </li>
                        <li>
                            <gd>A bheil an cù aig an teine? Chan eil. Càit a bheil e? Tha e anns an
                                achadh an diugh.</gd>
                            <tr>Is the dog by the fire. No, it isn’t. Where is it? It is in the
                                field today.</tr>
                            <ref text="617">td. 14</ref>
                        </li>
                    </xl>
                </p>
                <p>Some progressive examples where <g>càit</g> stands for a locative modifier of the
                    verbal noun – <xl>
                        <li>
                            <gd>Càit a bheil Seumas ag obair? Tha e trang ag obair anns an
                                achadh.</gd>
                            <tr>Where is James working? He is busy working in the field.</tr>
                            <ref text="617">td. 15 [227–8]</ref>
                        </li>
                        <li>
                            <gd>Càit a bheil a’ chaileag a’ cluich? Tha i a’ cluich air an làr.</gd>
                            <tr>Where is the girl playing? She is playing on the floor.</tr>
                            <ref text="617">td. 15</ref>
                        </li>
                    </xl>
                </p>
                <p>Some progressive examples where <g>càit</g> stands for a locative complement of
                    the verbal noun – <xl>
                        <li>
                            <gd>Càit a bheil thu a’ fuireach? Tha mi a’ fuireach anns a’
                                chlachan.</gd>
                            <tr>Where do you live? I live in the village.</tr>
                            <ref text="617">td. 20</ref>
                        </li>
                    </xl>
                </p>
                <module id="caait_an_robh">
                    <h>càit an robh ... ?</h>
                    <p>The past tense variant of <g>càit a bheil ... ?</g> is <g>càit an robh ...
                            ?</g>
                        <en>where was ... ?</en>/</p>
                    <p>Some examples where <g>càit</g> stands for a locative predicate – <xl>
                            <li>
                                <gd>Càit an robh Màiri an dé? Bha i anns a’ bhaile.</gd>
                                <tr>Where was Mary yesterday? She was in the town.</tr>
                                <ref text="617">td. 20</ref>
                            </li>
                            <li>
                                <gd>Càit an robh an leabhar? Bha an leabhar air a’ bhòrd.</gd>
                                <tr>Where was the book? The book was on the table.</tr>
                                <ref text="617">td. 20</ref>
                            </li>
                        </xl>
                    </p>
                    <p>Some progressive examples where <g>càit</g> stands for a locative modifier of
                        the verbal noun – <xl>
                            <li>
                                <gd>Có bha ag iasgach an diugh? Bha Alasdair. Càit an robh Alasdair
                                    ag iasgach? Bha e ag iasgach air an abhainn.</gd>
                                <tr>Who was fishing today? Alexander was. Where was Alexander
                                    fishing? He was fishing on the river.</tr>
                                <ref text="617">td. 20</ref>
                            </li>
                        </xl>
                    </p>
                </module>
            </module>
        </section>
    </section>

    <section>
        <h>uses</h>
        <section id="uses-root">
            <h>root</h>
            <p><g>càit</g> can be used as the root of a direct question.</p>
            <p>Some examples where <g>càit</g> stands for a predicate – <xl>
                    <li>
                        <gd>Càit a bheil an cat bàn an-diugh? Tha e anns an taigh còmhla ri
                            Seònaid.</gd>
                        <tr>Where is the white cat today? It is in the house along with Janet.</tr>
                        <ref text="617">td. 14</ref>
                    </li>
                    <li>
                        <gd>Càit an robh an gual? Bha e air an teine.</gd>
                        <tr>Where is the coal? On the fire.</tr>
                        <ref text="617">td. 15 [227]</ref>
                    </li>
                </xl>
            </p>
            <p>Some examples with the progressive – <xl>
                    <li>
                        <gd>Càit a bheil a’ chaileag a’ cluich? Tha i a’ cluich air an làr.</gd>
                        <tr>Where is the girl playing? She is playing on the floor.</tr>
                        <ref text="617">td. 15</ref>
                    </li>
                    <li>
                        <gd>Càit an robh thu a’ fuireach? Bha mi a’ fuireach anns a’ chlachan.</gd>
                        <tr>Where do you live? I live in the village.</tr>
                        <ref text="617">td. 20 [adapted]</ref>
                    </li>
                </xl>
            </p>
        </section>
    </section>

    <!--<section>
        <h>dependents</h>
        <p><g>Càite an <a href="?gd=rach">deach/tèid/rachadh</a> ... ?</g>
            <en>Where did/will/would ... go?</en> – <ul>
                <li>pedagogical examples – <xl id="comps-caite-pedag">
                        <li>
                            <gd><m>Càit</m> a bheil thu a’ dol? Tha mi a’ dol a-null thairis a
                                Pharas. | <m>Càite</m> am bi sinn a’ dol a-nochd?</gd>
                            <tr>Where are you going? I am going abroad to Paris. | Where will we be
                                going tonight?</tr>
                            <ref text="609">td. 66, 116</ref>
                        </li>
                    </xl>
                </li>
            </ul>
        </p>
    </section>-->

</module>
