<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-model href="../../../module.rnc" schematypens="https://relaxng.org/ns/structure/1.0?>
<module>
    <h>có</h>
    <p><g>có</g>
        <en>who, what</en> is a question word (interrogative pronoun).</p>

    <p>
        <xl>
            <li>
                <gd><m>Có</m> tha a’ cluich air an làr? A’ chaileag.</gd>
                <tr>Who is playing on the floor? The girl.</tr>
                <ref text="617">td. 15</ref>
            </li>
            <li>
                <gd><m>Có</m> bha ag iasgach air an loch? Bha Calum.</gd>
                <tr>Who was fishing on the lake? Calum was.</tr>
                <ref text="617">td. 20</ref>
            </li>
            <li>
                <gd><m>Có</m> bha ag iasgach an diugh? Bha Alasdair. Càit an robh Alasdair ag
                    iasgach? Bha e ag iasgach air an abhainn.</gd>
                <tr>Who was fishing today? Alexander was. Where was Alexander fishing? He was
                    fishing on the river.</tr>
                <ref text="617">td. 20</ref>
            </li>
            <li>
                <gd><m>Có</m> chuir am bocsa air a’ bhòrd? Chuir Màiri.</gd>
                <tr>Who put the box on the table? Mary did.</tr>
                <ref text="617">td. 20</ref>
            </li>
        </xl>
    </p>


    <p>Examples from Gairm – <xl id="gairm">
            <li>
                <gd>[...] ’Se glé bheag de chobhair a thug a’ Phàrlamaid a riamh do ’n Ghàidhlig no
                    do fhoghlum agus do litreachas na Gàidhlig. [...] Dé na rudan a dh’ fhaodadh
                    sinn iarraidh? [...] Chan eil an sin ach rud no dhà a dh’ fhaodamaid iarraidh.
                    Tha Comunn nan Croitearan air nì de ’n t-seòrsa so iarraidh mar tha, air a’
                    Bh.B.C. Thug sin togail inntinn dhuinn. <m>Có a nis a chuireas fead chruaidh ann
                        an cluais Luchd an Ionmhais ann a Westminster?</m></gd>
                <tr>[...] The Parliament has given very little assistance ever to the Gaelic
                    language or to Gaelic education and literature. [...] What are the things that
                    we could demand? [...] Those are just a couple of things that we could demand.
                    The Crofters’ Society has demanded something of this kind already, on the BBC.
                    That has given us inspiration. Who now will put a hard whistle [?] in the ear of
                    the Finance People in Westminster?</tr>
                <ref text="400-46">td. 105, ‘Air an Spiris’</ref>
            </li>
        </xl>
    </p>
    <p>cf. relative particle <a href="?gd=a^relative">a</a>.</p>
</module>
